連登推理遊戲 Ver 2.0

你和其他玩家分別被困在一列囚室內。

人數

6人 每日2條 6條問題後開始處決 囚室數量為 玩家數+1
7-8人 每日2條 8條問題後開始處決 囚室數量為 玩家數+2
10人 每日3條 12條問題後開始處決 囚室數量為 玩家數+3
即每場遊戲總會有一個以上空囚室
在無法交談以及無法得知自己位置的情況下，
你要想辦法以問問題知道所有人的位置。
最快正確回答出當天所有人位置的玩家便算贏，其餘處決。
規則

1.每日開始所有玩家會向右移一個囚室，在最右邊的玩家則會回到最左邊。
例如 ABCD_EF -> FABCD_E

2.所有參與者每天合共只能問限定次數問題，每個玩家每天只能問一條問題。
可問的問題如下 1.我左/右邊的人是誰? 2. XXX的左/右邊是誰?

回答的方式有: 1.你左/右邊的是一片牆。2.你左/右邊的囚犯是XXX 3.你左/右邊的囚房是空的。
當兩條問題都問完，會自動進入下一日。
每次發問問題後玩家可以在發問日的第二天開始發起投票處決某名玩家
處決與否根據正負評數 正評過5以上才能票死其他玩家
投票成功後會增加發起人的問問題次數並消耗一次當天發問次數
發起人當天不能再回答所有人位置/問問題

3.每日在最左邊刑房的玩家有雞髀食，
倒如 ABCDEF 則A有雞髀食，_ _ CDEF 則C有雞脾食。知道自己有雞髀食的玩家可以提出(不提出也沒關係)，並即時獲得一次處決其他玩家的能力。使用處決能力將消耗每日問問題數量，錯誤提出自己有雞髀食則被即時處決。

4. 由處決日(即根據最頂列表，所有玩家已經合共問了N條問題)開始，每天會處決總共問得最多問題的玩家。若出現問問題數目相同情況，則隨機抽一處決。

5. 想回答位置的玩家需要回答出當天所有囚犯的位置，若已有囚犯死亡，亦要報出他們當天應該所屬的位置。例如 _ B C _ E F ，你仍需要回答 ABCDEF。

回答正確即勝出遊戲，並處決其他玩家。
回答錯誤則會被記錄在案，增加一次提出發問的次數。在第二次回答錯誤後會立即被處決，而且消耗當天一次問問題的機會。

6. 另一種勝出方法為死剩的最後兩人即時勝利
問問題者當天不能回答所有人位置

7. 被票死的玩家會暴露自己所在的囚室
例如 A被票死 系統會說出 A在第四個囚室

參加者(要盡量追post，如果長期沒有回應post可被其他巴打取代)

1.(請輸入你的名字)
2.(請輸入你的名字)
3.(請輸入你的名字)
4.(請輸入你的名字)
5.(請輸入你的名字)
6.(請輸入你的名字)
7.(請輸入你的名字)
8.(請輸入你的名字)
9.(請輸入你的名字)
10.(請輸入你的名字)

參加者(要盡量追post，如果長期沒有回應post可被其他巴打取代)

1.(肥絲大隻)
2.(請輸入你的名字)
3.(請輸入你的名字)
4.(請輸入你的名字)
5.(請輸入你的名字)
6.(請輸入你的名字)
7.(請輸入你的名字)
8.(請輸入你的名字)
9.(請輸入你的名字)
10.(請輸入你的名字)

2. 元氣壽衣

參加者(要盡量追post，如果長期沒有回應post可被其他巴打取代)

1.(肥絲大隻)
2.(元氣壽衣)
3.(請輸入你的名字)
4.(請輸入你的名字)
5.(請輸入你的名字)
6.(請輸入你的名字)
7.(請輸入你的名字)
8.(請輸入你的名字)
9.(請輸入你的名字)
10.(請輸入你的名字)

參加者(要盡量追post，如果長期沒有回應post可被其他巴打取代)

1.(肥絲大隻)
2.(元氣壽衣)
3.(朴硬佳)
4.(請輸入你的名字)
5.(請輸入你的名字)
6.(請輸入你的名字)
7.(請輸入你的名字)
8.(請輸入你的名字)
9.(請輸入你的名字)
10.(請輸入你的名字)

push

報名

1.(肥絲大隻)
2.(元氣壽衣)
3.(朴硬佳)
4.(三千春江水)
5.(請輸入你的名字)
6.(請輸入你的名字)
7.(請輸入你的名字)
8.(請輸入你的名字)
9.(請輸入你的名字)
10.(請輸入你的名字)

參加者(要盡量追post，如果長期沒有回應post可被其他巴打取代)

1.(肥絲大隻)
2.(元氣壽衣)
3.(朴硬佳)
4.(三千春江水)
5.(請輸入你的名字)
6.(請輸入你的名字)
7.(請輸入你的名字)
8.(請輸入你的名字)
9.(請輸入你的名字)
10.(請輸入你的名字)

肥絲你唔洗忙住捉人錯字咩 點得閒mon po玩啊

可唔可以有一個固定開始時間

13:40 夠6個就開波

參加者(要盡量追post，如果長期沒有回應post可被其他巴打取代)

1.(肥絲大隻)
2.(元氣壽衣)
3.(朴硬佳)
4.(三千春江水)
5.(BTS_Jin(BLINK))
6.(請輸入你的名字)
7.(請輸入你的名字)
8.(請輸入你的名字)
9.(請輸入你的名字)
10.(請輸入你的名字)

參加者(要盡量追post，如果長期沒有回應post可被其他巴打取代)

1.(肥絲大隻)
2.(元氣壽衣)
3.(朴硬佳)
4.(三千春江水)
5.(BTS_Jin(BLINK))
6.(宇智波G奶)
7.(請輸入你的名字)
8.(請輸入你的名字)
9.(請輸入你的名字)
10.(請輸入你的名字)

肥絲肯定第2日就比人投死

咁又唔一定
如果D玩家想贏係唔會亂投

我淨係想肥絲死

PUSH

參加者(要盡量追post，如果長期沒有回應post可被其他巴打取代)

1.(肥絲大隻)
2.(元氣壽衣)
3.(朴硬佳)
4.(三千春江水)
5.(BTS_Jin(BLINK))
6.(宇智波G奶)

----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Day 1
你們每日合共可以提出2條問題 6條問題後開始處決 囚室數量為7個
請提出問題

肥絲都玩

我右邊係？

參加者(要盡量追post，如果長期沒有回應post可被其他巴打取代)

1.(肥絲大隻)
2.(元氣壽衣)
3.(朴硬佳)
4.(三千春江水)
5.(BTS_Jin(BLINK))
day1: 你右邊是三千春江水。
6.(宇智波G奶)

----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Day 1
你們每日合共可以提出2條問題 6條問題後開始處決 囚室數量為7個
請提出問題

睇嚟肥絲好快就會死

參加者(要盡量追post，如果長期沒有回應post可被其他巴打取代)

1.(肥絲大隻)
day1: BTS_Jin(BLINK)的左邊是元氣壽衣。
2.(元氣壽衣)
3.(朴硬佳)
4.(三千春江水)
5.(BTS_Jin(BLINK))
day1: 你右邊是三千春江水。
6.(宇智波G奶)

----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Day 2
你們已提出2條問題 6條問題後開始處決 囚室數量為7個
請提出問題

我左邊係邊個?

參加者(要盡量追post，如果長期沒有回應post可被其他巴打取代)

1.(肥絲大隻)
day1: BTS_Jin(BLINK)的左邊是元氣壽衣。
2.(元氣壽衣)
3.(朴硬佳)
4.(三千春江水)
5.(BTS_Jin(BLINK))
day1: 你右邊是三千春江水。
6.(宇智波G奶)
day2: 你左邊是三千春江水。

----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Day 2
你們已提出3條問題 6條問題後開始處決 囚室數量為7個
請提出問題

HI

Hi

咁姐係點

參加者(要盡量追post，如果長期沒有回應post可被其他巴打取代)

1.(肥絲大隻)
day1: BTS_Jin(BLINK)的左邊是元氣壽衣。

2.(元氣壽衣)

3.(朴硬佳)

4.(三千春江水)

5.(BTS_Jin(BLINK))
day1: 你右邊是三千春江水。

6.(宇智波G奶)
day2: 你左邊是三千春江水。

----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Day 2
你們已提出3條問題 6條問題後開始處決 囚室數量為7個
請提出問題

肥絲左邊係？

好似仲要出空房呀可?

仲未出*

fuck! 咁樣count一樣問題?

參加者(要盡量追post，如果長期沒有回應post可被其他巴打取代)

1.(肥絲大隻)
day1: BTS_Jin(BLINK)的左邊是元氣壽衣。
2.(元氣壽衣)
3.(朴硬佳)
4.(三千春江水)
5.(BTS_Jin(BLINK))
day1: 你右邊是三千春江水。
day2: 肥絲大隻的左邊是空房間。
6.(宇智波G奶)
day2: 你左邊是三千春江水。

----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Day 2
你們已提出3條問題 6條問題後開始處決 囚室數量為7個
請提出問題

參加者(要盡量追post，如果長期沒有回應post可被其他巴打取代)

1.(肥絲大隻)
day1: BTS_Jin(BLINK)的左邊是元氣壽衣。

2.(元氣壽衣)

3.(朴硬佳)

4.(三千春江水)

5.(BTS_Jin(BLINK))
day1: 你右邊是三千春江水。
day2: 肥絲大隻的左邊是空房間。

6.(宇智波G奶)
day2: 你左邊是三千春江水。

----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Day 3
你們已提出4條問題 6條問題後開始處決 囚室數量為7個
請提出問題

問問題: G奶右邊係?

參加者(要盡量追post，如果長期沒有回應post可被其他巴打取代)

1.(肥絲大隻)
day1: BTS_Jin(BLINK)的左邊是元氣壽衣。
day3: 你的右邊是元氣壽衣。
2.(元氣壽衣)

3.(朴硬佳)

4.(三千春江水)

5.(BTS_Jin(BLINK))
day1: 你右邊是三千春江水。
day2: 肥絲大隻的左邊是空房間。

6.(宇智波G奶)
day2: 你左邊是三千春江水。

----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Day 3
你們已提出5條問題 6條問題後開始處決 囚室數量為7個
請提出問題

三千春江水左邊係？

我嘅右邊係?

參加者(要盡量追post，如果長期沒有回應post可被其他巴打取代)

1.(肥絲大隻)
day1: BTS_Jin(BLINK)的左邊是元氣壽衣。

2.(元氣壽衣)

3.(朴硬佳)
day3: 宇智波G奶的右邊是朴硬佳。
4.(三千春江水)

5.(BTS_Jin(BLINK))
day1: 你右邊是三千春江水。
day2: 肥絲大隻的左邊是空房間。

6.(宇智波G奶)
day2: 你左邊是三千春江水。

----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Day 4
你們已提出6條問題 本日開始處決 囚室數量為7個

「問題少年，跟我走吧！」
「啊啊啊啊！！！！」

由於問了太多問題，BTS_Jin(BLINK)已被帶走處決。

另請元氣壽衣現身

咁Bts係邊間房

遺言: 請發起處決投票

參加者(要盡量追post，如果長期沒有回應post可被其他巴打取代)

1.(肥絲大隻)
day1: BTS_Jin(BLINK)的左邊是元氣壽衣。
day3: 你的右邊是元氣壽衣。
2.(元氣壽衣)

3.(朴硬佳)
day3: 宇智波G奶的右邊是朴硬佳。
4.(三千春江水)

5.(BTS_Jin(BLINK))
day1: 你右邊是三千春江水。
day2: 肥絲大隻的左邊是空房間。

6.(宇智波G奶)
day2: 你左邊是三千春江水。

----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Day 4
你們已提出6條問題 本日開始處決 囚室數量為7個

「問題少年，跟我走吧！」
「啊啊啊啊！！！！」

由於問了太多問題，BTS_Jin(BLINK)已被帶走處決。

另請元氣壽衣現身

只有被票死才會暴露自己的囚房。

搵到牆就贏

快啲票死一條友

唔明點解bts會死同埋 佢處決左之後佢間房係咪會空左?

問得太多會死

1.因為係處決日前問得最多問題又被抽中
2. yes

投死肥屍?

g持

我係咁諗

你可以補埋元氣壽衣/三千春江水果位繼續遊戲

要進行投票嗎?

第4日只有3個有機會是牆，
1.朴和空房
2. B 和三
3. 三和宇

而家一係肥絲最左一係元氣最左

參加者(要盡量追post，如果長期沒有回應post可被其他巴打取代)

1.(肥絲大隻)
day1: BTS_Jin(BLINK)的左邊是元氣壽衣。
day3: 你的右邊是元氣壽衣
2.(元氣壽衣)

3.(朴硬佳)
day3: 宇智波G奶的右邊是朴硬佳。
4.(三千春江水)

5.(BTS_Jin(BLINK))
day1: 你右邊是三千春江水。
day2: 肥絲大隻的左邊是空房間。

6.(宇智波G奶)
day2: 你左邊是三千春江水。
Day4 : 發起投票處決肥絲大隻。

----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Day 4
你們已提出7條問題 本日開始處決 囚室數量為7個

現在宇智波G奶發起了投票處決肥絲大隻。
請以正負評投票

計咗兩條

請等待投票結束後再提出問題

參加者(要盡量追post，如果長期沒有回應post可被其他巴打取代)

1.(肥絲大隻)
day1: BTS_Jin(BLINK)的左邊是元氣壽衣。
day3: 你的右邊是元氣壽衣
2.(元氣壽衣)

3.(朴硬佳)
day3: 宇智波G奶的右邊是朴硬佳。
4.(三千春江水)

5.(BTS_Jin(BLINK))
day1: 你右邊是三千春江水。
day2: 肥絲大隻的左邊是空房間。

6.(宇智波G奶)
day2: 你左邊是三千春江水。
Day4 : 發起投票處決肥絲大隻。（成功）

----------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
Day 4
你們已提出7條問題 本日是第二天處決 囚室數量為7個

宇智波G奶發起的投票了處決肥絲大隻。

由於元氣壽衣和三千春江水不在，
BTS_Jin(BLINK) 和 肥絲大隻 可取代他們繼續遊戲

票死 不是會說出肥絲現在的位置？

要講day幾

啊唔記得打

肥絲大隻在DAY4 所在的囚房為 5號囚房。

遊戲完結
三 宇 朴 空 肥 元 B

Day4

已經出到答案

要等玩家答

問過問題既不能答

4 6 3 _1 2 5

day 4

又話有雞脾食？

問唔中牆 , 推斷唔到邊個最左

你在本日發起了投票
故不能回答所有人的位置

其實463_125 係正確

但係宇智波G奶巴打係第四日發起左投票
所以無辦法回答
而咁多個活躍玩家之中得朴硬佳 可以答到位置

所以係朴硬佳勝利

其實第五條問題已經可以推斷到位置

岩...

所以你唔可以發起投票

我都覺
本身個流程唔係咁
唔應該會咁樣處決法
但係有兩個人唔見左

我想問B 死的原因是。一天問了兩個問題？

所有參加者所問的問題是，先到先得？

由處決日(即根據最頂列表，所有玩家已經合共問了N條問題)開始，每天會處決總共問得最多問題的玩家。若出現問問題數目相同情況，則隨機抽一處決

由於肥絲同B問左同樣數量既問題
抽籤之後抽中B

所以B被處決

我仲想睇多round 咁就完左

係
每日只能問2條問題
過左要下一日再問

投票緊既話就要等投票完先問

咁既話，要所有人都投入參與先得，理應6條問題，每人只問一次，如果唔係處決日必死

你唔浦頭 我以為你唔係到嘛

一直睇緊 後發制於人
問先好易死
而且我想問既野一定有人會問

打錯 係後發制人

係，6人既話理應玩法係
1.唔會有同一個人問三條問題
2.問到位置咁上下就唔好再問 俾機會人地估
3.而一直唔問問題果D 應該被票死

呢個game用科林玩有啲難玩

用tg bot應該ok

2) 唔係比機會人地估，係問左既話，自己會被處決死

3) 但發動投票既人，冇得估答案。即係只可以係發動完投票後，不能即時知道答案的情況下發動

其實如果有追post
係day4已經有答案了

本身諗緊有冇辦法可以係forum玩
如果用tg bot玩既話玩Killer 仲好

票死肥絲做定位

肥絲玩只只有一個結果

2. 本身我想講就係 例如四個人每人都問左條位置問題 而問到7788咁樣 咁所有人就唔好繼續問
要將方向放係處決到
你講既野岩... 所以想平衡一下問問題 同處決既數量

3. 係 所以要諗清楚處決邊個/ 當下情況邊個最有利

如果一開頭有人就發起投票呢？第二日就可以開始票死人？

幾時rd 2

本身個setting 係
問一次問題就有一次發起投票既機會
如果你第一日問左問題
想第二日票死人都ok

咁憑問問題，又點決定到邊個應該被處決/邊個最有利？就係雞脾？
但最左被票死，左二變得益，大家唔會票死最左

未平衡到隻game...

而家有2個問題

1. 玩家出席率唔夠100%
2. 規則令玩家問問題既動機減少

有利既情況有

1. 被票死既人被票死後立即可以知道答案
2. 拎住雞髀(雙面刃)
3. 問問題既次數處於中間 (高就被處決 低就被票死)

邊個咁得閒每個留言都負皮

規定第一round 1號玩家問
第二round 2號玩家問

之前規則依舊，咁玩家之間就有不同

同埋所有野都應該有次序，例如3號玩家發起投票，4號玩家可以先估答案。4號不估，才到5號估。

問問題 亦都可加入投票，3人以上通過問題才有效

改規矩
到X條問題後 問問題最多同最小既抽籤殺
如果真係一人問一條既 就隨機殺

有得諗

咁就冇得處決了...

嚟啦

有個好嚴重既問題係
參與率同出席率嚴重不足

即係本身訂既玩法上理應要全部人出席
但係唔夠人搞到規則全部冇意思

等我再處理下規則再來round2

留名等下round

嗨

等夜晚

唔係好明 如果好似上一場咁 6條友問咗6條問題 基本上1round就知道晒位置 咁樣好玩咩

贏法唔同左
由全部人贏 -> 獨贏
你問得越多 就等於幫緊人贏

如果呢隻game有十個人玩
流程應該會 perfect
玩家要諗既野
1. 所有人位置
2.點樣票走最有利玩家
3.點樣唔被處決
4.係未有諗到完整位置前你可以有兩次機會試位置
5. 你可以用d垃圾move走害走問左最多問題既人

但係隻game最大缺陷就係
1.要多人玩(依加參加人數唔多，開唔到十人局。)
2.要所有玩家都係到(幾局都keep住有人唔係到。）

呢個係forum

Forum 玩既最大問題

樓主不如定一個時間開Game，等大家知道幾時要上水? 或者直程開個新post講明幾點開波?

算啦

最終方案改為

1.必須十人開局 有13個囚房，每日三條，12條問題後開始處刑
2.齊人開局時有5分鐘報到時間，未報到者會由其他人取代
3.處刑規則由問最多問題既人改為問最多問題的人+問最少問題的人 抽1
即3322222211 則由 3311 之中抽1
4. 發問次序會以問最少問題者優先，若有多個發問次數相同既玩家同時發問，會根據發問先後作出判定，每日超過三條問題之後會直接無視。玩家需要重新發問。

你睇下最終方案

OK就開始報名啦

1.
2.
3.
4.
5.
6.
7.
8.
9.
10.

1. Ozu
2.
3.
4.
5.
6.
7.
8.
9.
10.

黎報名啦

有位報名啦

今晚先

陪緊女朋友

好啦

1. Ozu
2. 爆炸一蚊銀
3.
4.
5.
6.
7.
8.
9.
10.

gogogo

highhighhighigh